警方通緝中大生 翻查CCTV鎖定4名 3人被捕

新界南總區刑事部（行動）警司陳志昌交代案件時表示，本月11號中午約12時15分，9名身穿黑衣及蒙面男子到港鐵大學站A出口對開廣場的中大保安崗位，將幾袋不明白色粉末潑向保安員，又向保安站投擲雞蛋及推倒鐵馬，其間一名保安員受傷。大學保安員隨即追截涉案人士，其後成功截獲其中一名20歲懷疑涉案中大生。

陳指，當日由校方報警求助，而案發過程亦被校園CCTV拍下，所以經調查後能再鎖定4名涉案人。警方於昨（25日）日在沙田、荃灣及粉嶺，以涉嫌「非法集結」及「襲擊他人意圖導致不作出某些作為」再拘3名中大學生，但其中一名目標人物在逃，現正被通緝，事件仍在調查，不排除有更多人被捕。

警方初步相信，他們因不滿中大自2019年11月起實施的出入管理措施，反對進入校園需要出示學生證或者其他身份證明文件的安排而犯案，故以「襲擊他人意圖導致不作出某些作為」拘捕涉案人士。

舊年已經講左香港人入中大讀 就預左俾中大報警嘅風險 個時啲人段爸段爸咁叫

中大啲保安主管都係狗

班中學生又唔諗下 中大係第一間開分校係內地既大學 立場咁清晰 仲喺到玩火 宜家入去坐十幾二十年反省下啦

而家狗隊用返中大畢業嘅狗賊查，佢哋可以用返舊生同中大嘅渠道收消息，所以做之前同之後都要喺群组或同學'圈內講少啲嘢保平安

退休狗同出獄休班狗

校台班人之前話我捧科大踩中大 日日暴大革大 宜家班中學生俾你地水入中大 入到去坐十幾二十年 證明我冇講錯啦 漢字庫你班人就食人血饅頭 即刻出嚟道歉

721咁多人重傷
唔見咁積極

講到其他大學唔會報狗咁

究竟邊個天真？

點解得中大仔俾人拉

咁都叫非法集結

間間都一撚野
有咩分別
係之前吹奏中大高層班友on9

暴動師

兩黨共色 登爺萬歲

咁多人力物力捉呢啲
點解唔捉WhatsApp嗰啲股票騙徒群組，Carousell 賣假貨，呃人落訂金嗰啲.嗰啲快餐車 ...
做返真正撲滅罪行嘅嘢..
真係吹漲

因為其他大學暫時無野發生